負責考察第三梯隊 諷習小學程度

負責考察第三梯隊
諷習小學程度

1958年3月李銳（左）陪同周恩來查勘三峽壩址。

【本報訊】曾任毛澤東秘書、中組部常務副部長的李銳，曾與中共故人多有交集也頗多臧否，如今居於廟堂之上的習近平，也是李銳考察過的中共「第三梯隊」成員之一。李銳曾稱習近平文化程度低，指「他小學程度」。

習近平在河北正定當縣委書記時，李銳曾經同他談過話，之後二人也有幾次見面機會。在李銳剛度過101歲生日時，他在病榻上接受美國之音專訪時提到，最後一次跟國家主席習近平接觸，是在其浙江省委書記任內，當時習宴請李銳夫婦及其女兒李南央，一桌四人，「因為他是習仲勛的兒子嘛，我就講話隨便一點」。席上，李銳告訴習近平，現在地位不同了，可以講一點有意義的話，應該（向上）講點意見啦。「我那個時候不曉得他文化程度那麼低，你們知道吧？他小學程度。」散席時，習近平說：「你可以打擦邊球啊，我哪裏敢？」李銳表示，當然那個時候也沒有甚麼看不起他，因為他是習仲勛的兒子。

相關新聞：狠批中共黨國不分著作遭習封殺

明言「人有了權會變」

當被問到對習有甚麼忠告時，李銳沉默一會說：「做不到，這個人他現在能接受？不可能。」李銳在《李銳口述往事》一書中提及會見習近平寫道：「人有了權以後是會變化的。這樣的人我接觸多了。」十九大前夕，李銳曾作《十九大書面發言》向習近平諫言，李銳指出，中國要繼續和平發展，就必須堅定走十一屆三中全會以來改革開放的道路，不容有絲毫猶豫，「要廣開言路，讓人民說話，以提高黨在人民中的信任度。」

■記者寅泰格

上一則
上一則
「唯一憂心天下事 何時憲政大開張」 毛澤東前秘書 李銳逝世

下一則
下一則
狠批中共黨國不分 著作遭習封殺

狠批中共黨國不分著作遭習封殺
經歷四段深刻戀情慘被前妻誣告
【李銳病逝】「鐮刀、斧頭的黨旗上沒他的位置」 女兒：缺席八寶山保父人格尊嚴 女
「唯一憂心天下事 何時憲政大開張」毛澤東前秘書 李銳逝世